## 1. 평면 벡터의 뜻

- 벡터 : 크기와 방향을 함께 가지는 양
- 평면벡터 : 평면 위의 벡터

## 2. 서로 같은 벡터

- 평면에서 두 벡터의 크기와 방향이 각각 같을 때

## 3. 벡터의 덧셈

- 평면에서 벡터 $`\overrightarrow{a}`$의 종점과 $`\overrightarrow{b}`$의 종점을 일치시켰을 때,
 시점을 a의 시점으로 하고 종점을 b의 종점으로 하는 벡터

- 덧셈의 성질
  - 영벡터 : 크기가 0이고 방향은 생각하지 않는다.
  - $`-\overrightarrow{a}`$ : 크기는 a와 같고 방향이 반대
  - 교환법칙, 결합법칙, 영벡터는 덧셈의 항등원

## 4. 벡터의 뺄셈

- $`-\overrightarrow{b}`$를 더한다고 생각해

## 5. 벡터의 실수배

- 원래 곱셈은 덧셈이야
- 결합법칙, 분배법칙 성립
- 0벡터는 곱하면 0벡터
- 단위벡터 : 크기가 1
  - $`\frac{\overrightarrow{a}}{|\overrightarrow{a}|}`$ : 벡터$`\overrightarrow{a}`$와 방향이 같은 단위벡터
- 벡터의 평행
  - 평행 : 두 벡터의 방향이 같거나 반대
  - 평행한 벡터는 실수배해서 같게 만들 수 있다.
